（請自行思考） 一個居住喺外國嘅局外人講嘅嘢

話說自從6月中開始都會同一班一早移民咗去外國一段時間嘅朋友傾關於反送中嘅事（大約4-5個）
佢地都係一早融入晒外國文化
主要都係睇新聞/社交媒體去了解呢件事
有好多實際情況都係由我講番俾佢聽/俾文宣佢睇
咁啱同其中一個朋友傾開

佢就問我
：嚟緊國慶大家諗住送大禮？
：係呀
：國慶去送大禮諗住落中共面嘛
遊行又好乜都好啦
：咁你地有冇諗過，到底要做咩，應該做咩好？
：民陣有不反對咪去行囉，冇咪遍地開花囉
：屌你地班仆街 係咪唔記得咗點解當初政府點解咁難應對你地？係因為你地做到啲政府估你唔到嘅嘢呀
：69召集到100萬人，612成功包圍立法會阻止佢地開會，616召集200萬人，第一次包圍警總，呢啲全部係佢地始料不及。71政府搏你班中計黨唔敢入立法會，結果？大家攻撚咗入去。警察鐘意同你班友玩陣地戰，你地識得進化85遍地開花打游擊。點解而家反而你地要出去？出咗去係咪叫做咗嘢？一陣出咗啲咩事，班勇武又為咗保護其他人被人拉被人打。
：警察次次都出反對，唔出去成為咗常態，以後就冇晒言論自由。
：屌你，警察第一次出，係真係想恐嚇你班友唔好出嚟。由第一次元朗遊行，都有咁多人，佢地就知出咗反對，你班友都係照出。成日話唔好中計，而家你地咪中撚晒計囉，出完反對引班人硬頸出嚟，又可以攞牌拉人。林鄭夠話止暴制亂啦，屌你你班友都知佢擺到明淋緊火水啦，你係都要出嘅？
：咁你咪帶風向唔好出？
：係㗎。但你地咪自己諗囉，政府警察千方百計不斷淋火水，想你地空群而出，有咩居心大家知啦。當初就係做一啲政府估你唔到嘅嘢，先有今日成果，而家反而跟住政府走？你10.1搞完係肯定成功嘅，咪去做囉。唔係叫你個個星期唔出，但你玩一次真係陪佢止暴制亂，佢嘅部署就亂晒，自己諗吓，10.1幫佢戒嚴落面勁啲，定出晒嚟拉人壯觀啲？記住呀，人地有晒料拉你㗎。運動要玩落去，係新鮮感，新策略，下下都講警暴，你唔悶我都悶啦，日日唔factcheck就推推推。你打贏10.1場仗，輸撚咗成場運動，咁有咩意義呀。場運動贏咗，自然黑警就會被清算。而家感覺係清算黑警運動多過爭取民主自由運動囉。

好啦 講到嚟呢度
我知實有人屌我話
又帶風向話唔撚出。

純粹想大家諗清楚
一路以嚟成功嘅行動
到底係因為啲咩而成功。

跳閘改做餵閘機
陣地改做游擊 等等等等
從來係一種手段，唔係一個策略。
背後嘅策略從來都係攻其不備

文宣做晒宣傳嚟緊10.1/9.29嘅行動
要收番好難
但真係好希望大家集思廣益
到底我地當日可以做啲乜
係咪行完就同黑警打生打死？

我地需要唔單單止係手段嘅改變
仲需要策略同心態上嘅轉變

推

推2/10

推3/10

推4/10

有道理，可以諗諗

我諗佢講嘅唔單單止係行動上變化
佢有問過我
出咗去有啲咩用
我自己都答唔到
我地係要做佢估唔到嘅嘢

尤其係9.28-10.1
我本身都唔係好信隔離Post 外國記者講嘅嘢
但尋晚 我有位做Popo嘅屋企人同我講
9.28-10.1 香港警力係前所未有咁高
至少9.21沙田
佢同我講過所謂福建幫係唔會出現
我仲話 咁而家叫都叫唔切㗎啦
佢答我 冇㗎啦 咁真係只可以打過

但只希望
大家真係小心
政府玩過幾次狼來了
就真係搏你班友會呢個心態
到佢一次真係出手
就好難應付

你唔出街佢都識請班人做戲架啦

不推文

新手段咪係上星期和你塞囉

樓豬跟貼啲
文宣煲大我地星期日撚狗撚得好成功

全日嘅行為都合法架